劉仲敬論中共權鬥 習近平集權

20170904劉仲敬YouTube問答第2期文稿整理：台語、列寧黨、宗教與基層組織

問：中國共產黨可能認為，1958年中蘇交惡切斷蘇聯的援助之後，到1972年毛澤東外交革命帶來新的輸液管，這十五年艱困的日子死了幾千萬知識分子，共產黨還是撐下來了，未來依靠更加先進的輿論控制跟統治技術，只要確保共產黨本身作為唯一有政治能力的群體，就能長久統治中國。您認為如果這次美國切斷輸液管，中國共產黨能否有機會維持超過十年以上的有效統治？畢竟他們之前成功過一次了。

劉仲敬：列寧主義政黨控制的能力可以精確地用它殺人的能力來確定。這個是必須的，因為任何政治組織都必須要有退出機製或者說淘汰機制，如果不能獎勵人或者懲罰人，那就沒有任何政治機器能夠運轉了。獎勵人或者懲罰人的機制，在西方民主國家是通過選舉來進行的，失去選舉的政客自動就退出了，他們有退路，這不是什麼重大問題。但是列寧主義政權既然規定了它不能進行政黨更迭，那麼它唯一的退出機制就是死。一個列寧主義政黨的政治家如果不死的話，你是沒有避免他在退休以後繼續干政的。每一個新上台的市委書記都會發現，前任市委書記、前前任市委書記、前前前任市委書記，他們當年在當市委書記的時候積累下來的人脈仍然在發揮作用，他的老同學和老朋友在他老人家退休了以後，很可能就已經升到中央去做官了，所以這位新任的市委書記為了對付前任市委書記、前前任市委書記，是必須絞盡腦汁的。我們都熟悉的江澤民和朱鎔基在上海之所以能夠升官，不是因為他們在上海搞了什麼政績，最主要的關係就是因為，他們在上海搞了很多高級賓館，對來訪的老幹部使盡拍馬之能事。後來的胡錦濤在貴州的時候能夠升到中央去，也不是他主管的省份政績比別人好，而是因為他用同樣的方法討好了很多老幹部。

老幹部當然是會越積越多的，所以積到一定程度你就會面臨選擇：要麼你用斯大林式的手段狠狠地殺一批，要么你就得改變體制，改變體制的結果，也許口頭上叫民主，也許叫其他什麼名字，但是反正你得給他們一個退出機制。鄧小平用中顧委、幹部年輕化或者說是多少多少歲退休的規矩試圖製造這個機制，但是這個機制是不靠譜的。不靠譜的根本原因就在於，退出的人員太多了，你想讓他們不干政，是不可能的。退出以後，他們既不能像是西方國家那些在野黨一樣在社會上有一個出路，又不能像在斯大林時代那樣被殺掉。於是，他實際上沒有解決勃列日涅夫問題。江澤民和胡錦濤時代的政權的權力不斷遞減，這是一個關鍵因素。要想權力不遞減，就要讓退出的人從此不再乾政，但是在列寧黨的體制之內，唯一行之有效的辦法就是把他們殺掉，而鄧小平既然不高興運用這種老辦法，所以他只是推遲了矛盾的爆發。

到時就要選擇了：要麼你和平演變，讓共產黨不復存在，於是又走到西方的邪路上去了(SO called 既民主中國 )；要麼你既然不打算走邪路，那麼合乎邏輯的唯一選擇就是，要么你像胡錦濤那樣，在老幹部、老老幹部、老老老幹部的挾持之下做一個傀儡(繼續沉著賺錢 )，要么就殺掉老幹部(殺 )。江澤民那時候還好一點，他那時候還只有老幹部；胡錦濤那個時候，江澤民時代的老幹部已經變成老老幹部；習近平上台以後，變成老幹部、老老幹部和老老老幹部一起垂簾聽政的狀態。你想，誰能受得了這種狀態？或者，他就變成一個像光緒皇帝那樣的傀儡；或者要想奪回權力的話，那就只有兩種辦法。一種是李登輝式的, 把民間的各方力量都拉進來，反對國民黨黨內的主流派，這就是所謂的民主化了；另一種辦法就是再列寧化，重新拿起斯大林那把刀，我們不搞民主，我們可以用共產黨的傳統或者用文化大革命那種群眾動員方法，但是實質就是一個——必須殺老幹部。

不殺老幹部，你就沒辦法進行有效統治，沒有辦法進行有效統治，你只能像胡錦濤那樣順著原有的辦法繼續拖，任何重大決定都不能做，只能隨波逐流。當然這樣做的話，你是應付不了大的變局的。你要想應付大的變局，例如你要想閉關，要想避免自己的政權被和平演變，那就要看你殺人的魄力了。你至少必須殺掉幹部的5%，而且必須清除掉有能力垂簾聽政的老幹部、老老幹部，樹立一個你自己的班底。這一點你做不到的話，你就會失敗。你要判斷它將來能不能夠維持十年，不能按歷史來判斷。歷史上維持十年或者維持多少年的前提條件都是一個“殺”字。你如果有興趣的話，可以具體地統計一下在當時他們殺了多少人。當然，一般的老百姓，關係不是很大的，關鍵還是在於乾部。幹部集團不能清理，那你什麼都做不到。如果你在幹部集團不能做有效清理的情況下單方面宣布閉關，那你實在是沒有辦法避免朱鎔基當年曾經面臨的那種局面。

例如，軍隊裡面的什麼什麼幹部，仗著我有槍桿子，我就去搞走私了，或者是，福建或者江蘇這些地方的某些幹部，仗著我老人家跟江澤民同志的關係挺不錯，我就派出一個像賴昌星這樣的人去搞走私活動了。走私活動，至少是我和我的集團可以通過賴昌星手裡面分到很多錢。現在賴昌星沒有了，你可以讓郭文貴，郭文貴沒有了，可以讓李文貴，反正總有這樣的人可以讓我所在的集團撈到很多利益。有我這樣一個集團這麼做，那麼別的集團也可以這麼做，福建人可以找賴昌星，山東人就可以找郭文貴，這樣搞出來的結果跟東南互保差別是不太大的 。你在諸如此類的利益集團的挾制之下，你什麼事情也做不成，你不可能做到有效閉關。然後，聽了你的話閉關的人會吃大虧，不聽你的話、搞走私貿易的人會佔大便宜。就算是搞運動開始了一、兩年，大家以為你新官上任三把火，十分厲害，時間長了以後看你也不過爾爾。我不服從你的命令，陽奉陰違，你又不能把我怎麼樣。很明顯，我照樣去做我的李鴻章，你有什麼辦法。

避免這種前途的唯一辦法就是殺人，這對你是真正的考驗。假貨是買不了真東西的。毛澤東能夠做這做那，是因為他能夠真正殺人。你不能夠只是裝腔作勢，學著毛澤東的口號而沒有像毛澤東那樣有殺人的能力。那樣的話，你什麼都得不到。而且你的紙老虎的假像被人戳破了以後，你的下場會非常慘，因為你並沒有像胡錦濤那樣，我雖然殺不了人，但是我至少沒有得罪人，你人都已經得罪了，然後又殺不了人的話，你不是跟自己過不去嗎？難道你真的想像李登輝一樣開放黨禁，引進人民的力量，或者是像令完成那樣，跑到海外去，從此之後就永遠不回來？如果你沒有這樣的想法，不管你開始怎樣想兩邊佔便宜，最後發展到一定程度以後你會發現，真正能夠拯救你的還是你殺人的能力。這時候你會退無可退，要么能夠殺人，要么你讓出位置，交給別的能夠殺人的人。

你想要閉關，就要靠殺人。閉關能不能成功，要看你殺人的能力，至少殺5%，而5%能不能夠，我都還覺得很可疑。當然殺了5%以後，並不是說能夠保證以後不會有15%或者更多的人在大洪水中完蛋，但是你要能夠有效地控制，要能夠令行禁止，能夠讓所有人都不陽奉陰違，不去學李鴻章，不搞東南互保，這個5%是一定要殺的。殺不掉，你就穩不住。殺的時間越晚，你的威望就越小。老實說，搞到現在，都已經五、六年過去了，你殺人還如此之少的話，已經會給廣大的老滑頭放出非常危險的信息了。如果你在殺不掉5%的干部的情況下強行推行你的政策，你就得不到毛澤東，你只會得到一個阿薩德。

5%定律

黨外5%
黨內10%